\documentclass{sig-alternate-05-2015}

\begin{document}


\title{Visualizacion de Grafos}
\subtitle{Uso de SNAP para procesar grafos y Graphy para visualizacion}


% TODO: Update address.
% TODO: Check university length. 
\author{
Gerardo Garcia Teruel Noriega\\
       \affaddr{Instituto Tecnologico y de Estudios Superiores de Monterrey, Campus Santa Fe}\\
       \affaddr{1932 Wallamaloo Lane}\\
       \affaddr{Mexico DF, Mexico}\\
       \email{A01018057@itesm.mx}
       }
       
\maketitle


% TODO: Update abstract. 
\begin{abstract}
This paper provides a sample of a \LaTeX\ document which conforms,
somewhat loosely, to the formatting guidelines for
ACM SIG Proceedings. It is an {\em alternate} style which produces
a {\em tighter-looking} paper and was designed in response to
concerns expressed, by authors, over page-budgets.
It complements the document \textit{Author's (Alternate) Guide to
Preparing ACM SIG Proceedings Using \LaTeX$2_\epsilon$\ and Bib\TeX}.
This source file has been written with the intention of being
compiled under \LaTeX$2_\epsilon$\ and BibTeX.

The developers have tried to include every imaginable sort
of ``bells and whistles", such as a subtitle, footnotes on
title, subtitle and authors, as well as in the text, and
every optional component (e.g. Acknowledgments, Additional
Authors, Appendices), not to mention examples of
equations, theorems, tables and figures.

To make best use of this sample document, run it through \LaTeX\
and BibTeX, and compare this source code with the printed
output produced by the dvi file. A compiled PDF version
is available on the web page to help you with the
`look and feel'.
\end{abstract}



\keywords{Graph, Snap library, Graphy, Twitter, Network Analysis, Graph Visualization; \LaTeX; text tagging}


\section{Introduccion}
En este artículo, se genera un grafo de conexiones en Twitter utilizando un dataset de SNAP y procesándolo en C++ con la misma librería de SNAP. El procesamiento del grafo mediante la exportación en 5 formatos: GraphML, GEXF, GDF y GraphSon. Posteriormente se utilizo Gephi para visualizar el grafo y obtener información relevante para su análisis. 

\section{Procesmiento del grafo}

\subsection{Importacion del grafo a SNAP}
Se descargo la informaci'on del grafo de https://snap.stanford.edu/data/index.html, el formato se descomprimio en formato txt y este a su vez fue importado a snap utilizando la siguiente linea de codigo: 

\begin{verbatim}
PGraph Graph = TSnap::LoadEdgeList<PUNGraph>("twitter_combined.txt",0,1);
\end{verbatim}

\subsection{Exportacion del grafo}
El grafo se exporto en 5 formatos: GraphML, GEXF, GDF y GraphSON. 

\subsubsection{GraphML}
GraphML es un formato para almacenar grafos basado en XML disenado bajo los pilares de: simplicidad, generalidad, extensibilidad, robusto. El formato consiste en 



Busque en Internet la biblioteca para la implementación de grafos SNAP y genere con la misma un grafo a partir de alguno de los datasets que aparecen en https://snap.stanford.edu/data/index.html. Una vez importado el dataset seleccionado  implemente las funciones que permitan:

Exportar el grafo en formato GraphML
Exportar el grafo en formato GEXF
Exportar el grafo en formato GDF
Exportar el grafo en formato JSON Graph Format (vea GraphSON)
Posteriormente, exporte el grafo en cada uno de los formatos especificados y utilizando un programa como Gephi, importe uno de los grafos y muestre su representación gráfica. Explore las opciones de la herramienta Gephi y obtenga información relevante referente a la información almacenada en el grafo.
Finalmente, genere un artículo de investigación donde incluya:
la actividad realizada paso a paso, incluyendo imágenes del grafo una vez visualizado en Gephi
las ventajas y desventajas de cada formato de exportación utilizado, 
la complejidad temporal y espacial de cada una de las funciones de exportación (4 en total)
el tiempo de ejecución de cada función de exportación
las ventajas y desventajas que tiene la utilización de programas como Gephi para la visualización de grafos
las referencias bibliográficas en el formato correcto
los códigos de cada función de exportación como anexos del artículo
la liga al repositorio de GitHub donde se encuentren los códigos programados
El articulo de investigación debe seguir el formato de la ACM el cual puede encontrar en http://www.acm.org/publications/article-templates/proceedings-template.html/ . La fecha de término de la actividad es el 29 de octubre de 2015 a las 23:55.
No se aceptan trabajos fuera de fecha ni por correo electrónico. En ambos casos la calificación de la tarea será 0 puntos.

\end{document}